滿城瘋語

滿城瘋語

一日最衰都係何君堯──近年法庭打卡的歪風，回想起來，大概就是由他吹起的。不是說笑，執葉那麼玉樹臨風，想必惹來大量內地粉絲，翻牆追蹤他的臉書，下載他的J圖，模仿他的拍法。連香港「律師」也示範了在法庭selfie，再放上朋友圈，為什麼我就不可以呢？此風一起，「自由行」都紛紛在香港法庭拍照了，近期的網紅唐琳玲正是其中之一。

被控告後，唐琳玲天天爆金句，鬧得滿城瘋語，一地花生。呢場鬧劇，本地觀眾追得不亦樂乎，但咪忘記，爛戲都要製作費──開庭審訊、法援警力……誰來埋單？世人笑她太瘋癲，我笑他人看不穿。她宣稱「I come here to learn」，潛台詞不就是「you Hong Kong pigs are here to pay」嗎？笑咩呀笑，你都係納稅人嚟㗎。

這女人造假卡片，報假職業、填假地址，信口開河，扯謊成癮，傻？邊忽傻呀，睇過。假如撒謊能算作精神病，前特首早就病入膏肓吧，我們見證一位「精神病人」一路走來，艱苦卓絕地爬進權力核心，這是多麼充滿正能量的人生勵志故事啊！豈非要向「灣獨之父」致敬？

只有中國人最懂中國人。在微博搜這女人的新聞，大陸網民的眼睛果然雪亮，留言一致認為她是「騙徒」，「裝瘋扮傻」，「有陰謀」。香港人必須牢記：每一位在國內出生的同胞，都會長大成「騙子鑑定專家」，他們對騙徒的分析，比香港警方解釋南生圍的「悶燒」，或港鐵主席交代列車的出軌，都更專業，更有說服力。

假如她是騙子，剩下來的問題是：究竟有什麼陰謀？一個本來無名無姓的路人甲，忽然控制全港媒體的風向，影響力比荷蘭叻有過之而無不及，最近發生了什麼事，需要上演這場「大鬧港豬籠」轉移視線呢？

在庭上說「我和Jesus交談一下，祂覺得我很無辜」，這不是傻，而是當法官傻。不費吹灰之力就掌握話語權，而香港人還可能要替她埋單，厲害了。

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

上一則
上一則
不可能的夢 (邁克)

下一則
下一則
多事之週 (蔣芸)